［初選］信報：歐諾軒：原目標係有200票站，大致達標，但怕俾港共搞

主辦單位原本向「黃店」借場作初選的實體票站，但自國安法生效後，「黃店」成為警方重點盯梢的對象，連張貼反修例運動標語都唯恐涉罪，難免擔心協助泛民舉行初選會招來更多麻煩。

有部分初選票站原訂設於民主派區議員的辦事處，但有租用房屋署地方的區議員忐忑，若把辦事處作為票站之用會被房署刁難，甚至民政局可能扣減議辦部分實報實銷的營運開支津貼。雖然早前有消息稱，當局不打算干預民主派初選，因過往亦曾有區議員借出辦事處作初選之用。然而，有泛民中人憂慮，國安法已成真，加上北京及建制派全面打壓民主派實現「35+」議席的目標，「今時今日」一切標準和「紅線」都要重劃，前天公民黨沙田區議員黃文萱的議辦被警員到場「招呼」已是訊號。

負責協調泛民初選的前立法會議員區諾軒表示，原本目標有至少200個票站分布在全港五大直選選區，現時成功「徵召」的票站場地已接近達標，「民主派35+公投行動」會再開記招公布各區票站位置，方便巿民於周六、周日投票。他承認，有個別區議員去信房署，詢問議辦可否用作協助舉辦初選，結果遭當局反對，理由是活動與租約所述的議辦功能不符。區諾軒認為，如果區議員連開放辦事處教導巿民用手機上網投票都被視為與議員職能不符，房署未免把相關規例演繹得太闊。

推